После завтрака мы пошли в музей стекла. В нём была штука, которая мне очень понравилась: аудиогид в смартфоне. То есть:

1. Заходишь в музей
2. Подключаешь вай-фай
3. Заходишь на сайт музея
4. На каждом стенде написаны цифры. Вбиваешь эту цифру на сайте, и тебе включается аудиозапись рассказа экскурсовода.

Сначала было несколько общих сведений:

![17402.jpg](17402.jpg)

![17545.jpg](17545.jpg)

![17669.jpg](17669.jpg)

После них пошла история:

![17958.jpg](17958.jpg)

![18215.jpg](18215.jpg)

![18587.jpg](18587.jpg)

![18702.jpg](18702.jpg)

![19037.jpg](19037.jpg)

![19279.jpg](19279.jpg)

Люстра была под стать:

![19563.jpg](19563.jpg)

И немного произведений — для затравки:

![19734.jpg](19734.jpg)

В следующем зале нам наглядно показывалась и описывалась история стекла:

![20298.jpg](20298.jpg)

![20867.jpg](20867.jpg)

![21051.jpg](21051.jpg)

![21434.jpg](21434.jpg)

![21598.jpg](21598.jpg)

![21923.jpg](21923.jpg)

![22060.jpg](22060.jpg)

![22450.jpg](22450.jpg)

![22740.jpg](22740.jpg)

![22998.jpg](22998.jpg)

![23075.jpg](23075.jpg)

![23320.jpg](23320.jpg)

![23766.jpg](23766.jpg)

![23854.jpg](23854.jpg)

![24295.jpg](24295.jpg)

![24479.jpg](24479.jpg)

В отдельном зале была выставка, в которой постоянно меняются работы. Дело в том, что музей сотрудничает с мастером стекла (забыл его имя), и этот мастер им регулярно подкидывает свои работы, и они регулярно сменяются:

![24704.jpg](24704.jpg)

![24955.jpg](24955.jpg)

![25166.jpg](25166.jpg)

![25400.jpg](25400.jpg)

Наконец, в последнем зале были современные работы, которые можно купить. Цены — от 50 до 5000 грн. Мне больше всего понравилась вот эта работа. Но покупать я всё ж пожадничал)

![25740.jpg](25740.jpg)

![25906.jpg](25906.jpg)

![26306.jpg](26306.jpg)

![26550.jpg](26550.jpg)

Вот описание семьи, которая их делает:

![26843.jpg](26843.jpg)